撐反送中作家吳志麗獲雨果獎

節錄

撐反送中作家吳志麗獲雨果獎

【本報訊】英國港產作家吳志麗（Jeannette Ng）去年獲得美國科幻小說界重要獎項「約翰．W．坎貝爾最佳新作家獎」，她致謝辭時公開支持反送中運動，。。。。。。。。。。。。。。上周六獲科幻小說界最重要獎項「雨果獎」的最佳相關作品獎，並再次呼籲國際社會關注香港。

。。。。。。。。。。。。。，當日她在致辭中，向香港反送中運動示威者致敬，她強調自己在香港出生，並稱為抗爭者感到驕傲，為他們哭泣，並為他們的痛苦感嘆。

吳志麗當日狠批獎項命名者坎貝爾 （John W. Campbell）是「法西斯主義者」，亦是帝國主義及殖民主義者，令科幻小說成為白人及男性為主的領域。發言引起科幻小說界辯論，其後成功促使該獎項正式易名為「驚奇最佳新作家獎（Astounding Award for Best New Writer）」。

籲國際關注香港

上周五，她憑昔日謝辭獲得「雨果獎」的最佳相關作品獎，她。。。。。。。。。。。。。

她憶述去年發表致謝辭時，正是香港發生了大規模示威後的數小時，其後情況越來越差，她懇求聽眾別將目光從香港移開，「。。。。。。。。。。。。」，最後她語帶哽咽，以廣東話說道「光復香港，時代革命」。

雨果小子

勁！

光復香港，時代革命

Push

推
呢D先係真香港人

人靚心地好就係呢啲

推

真香港人

Pinned

恭喜

2020 Hugo for Best Related Work Acceptance Speech

Aug 1, 2020

Jeannette Ng
42 subscribers

This is the video acceptance speech I sent in. It is probably way too long but apparently I can’t talk faster (I tried).

Text of the speech:

Pulling down memorials to dead racists is not the erasing of history, it is how we make history.
I am proud to celebrate that with you here.

And I am humbled to have contributed in this small way to these conversations, there revolutions within and without our genre. Conversations that are as old as our genre.

Not that I thought I was being all that controversial.
Moorcock has been calling Campbell a fascist for years. But I lack Moorcock’s context, and my voice is shriller. my skin is not white. That makes me sound angrier. I become graceless and vulgar.
I didn’t think I was saying anything new. Anything you didn’t know already.

Which is why I didn’t speak to make change. I thought everyone already knew and was okay with it. It's what normal looked like.

So thank you to everyone who made it happen. Especially Alec Nevala Lee who brought all the receipts with his book.

I am grateful that you all proved me wrong. In this at least.

Because it doesn't end here. It would be irresponsible for me to stand here and congratulate us as a community without reminding us that the fight isn't over. And extends well beyond the margins of our pages.

My dusty academic soul does not dream easily of futures. So I can’t make pronouncements about our genre, except that I want with all my soul for it to be something beyond my feeble imagination.

I also know that things new the the majority are not new to everyone. For many these will be truths as old as their bones.

Still.

Let us be better than the legacies that have left us. Let them not be prophecies.

Let there be a revolution of our time.

Last time I gave a speech at WorldCon, it was literally hours after a huge march in Hong Kong, my most cyberpunk of cities. Since then, things have gotten worse.

Each of our worlds shrink in a pandemic. I mean, I'm telling you all this from my attic. But I am begging you not to look away from Hong Kong.
Because we have more in common than ever before. The tactics used to marginalise us, the tear gas used against us, it is the same everywhere.
And we defeat it in the same way. And so our coming together is more important than ever before. To write a future of joy and hope and change.

Now is the time. Now is always the time.

光復香港時伐革命

Free Hong Kong, Revolution of Our Time.

I was given this magnificent bird hat last year. It also does a thing
[do the hat thing]

I am on twitter as @jeannette_ng

厲害

傑出香港人系列

港產既勁人係好多，但好多出晒國發展
高錕都係響外國成名再返黎幫中大
所以有料真係出去闖下，絕對好過屈響香港

吳志麗當日狠批獎項命名者坎貝爾 （John W. Campbell）是「法西斯主義者」，亦是帝國主義及殖民主義者，令科幻小說成為白人及男性為主的領域。發言引起科幻小說界辯論，其後成功促使該獎項正式易名為「驚奇最佳新作家獎（Astounding Award for Best New Writer）」。

係連登仔最憎既左膠黎，點算好